{
    "question": "Perbedaan sistem pemerintahan desentralisasi dan otonomi daerah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "otonomi daerah merupakan\nkewenangan suatu daerah untuk\nmenyusun, mengatur, dan\nmengurus daerahnya sendiri\ntanpa ada campur tangan serta\nbantuan dari pemerintah pusat.\n Desentralisasi adalah penyerahan\nkewenangan dari pemerintah\npusat kepada pemerintah daerah\nuntuk mengurusi urusan rumah\ntangganya sendiri berdasarkan\nprakarsa dan aspirasi dari\nrakyatnya dalam kerangka negara\nkesatuan Republik Indonesia.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-unsur-unsur-hubungan-diplomatik-kecuali-430",
            "question": "Berikut ini unsur unsur hubungan diplomatik, kecuali..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya keuali?\u00a0<br>saya nggak paham tapi kalau unsur unsurnya saya tau<br>\u00a0<span>Unsur unsur hubungan diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tHubungan antar bangsa.\u00a0</span><br><span>\u2022\tPertukaran misi diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tStatus pejabat diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tKekebalan hukum/ hak ekstrteritorial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-kerjasama-bilateral-dan-multirateral-bagi-indones-926",
            "question": "Apakah\u00a0Manfaat kerjasama bilateral dan multirateral bagi Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas X<br>PKN<br>Kerjasama Internasional, Bilateral, Multirateral<br><br>Kerjasama internasional baik itu bilateral (antar dua negara) atau multirateral (lebih dari dua negara) sejatinya berangkat dari kesadaran akan eksistensi negara-negara lain serta perwujudan sebagai komunitas warga dunia. Adapun manfaat dari kerjasama internasional tersebut meliputi:<br><br>1) kerjasama bidang ekonomi yang bertujuan untuk meningkatkan kesejahteraan masing-masing negara<br><br>2) kerjasama bidang hankam yang bertujuan untuk mempertahankan eksistensi masing-masing negara<br><br>3) kerjasama bidang pendidikan seperti pemberian beasiswa, pertukaran pelajar, atau penelitian bersama bertujuan untuk meningkatkan IPTEK pada masing-masing negara<br><br>Namun yang paling penting dari kerjasama internasional adalah mewujudkan keselarasan, ketertiban dan perdamaian dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-sebuah-karangan-tentang-latar-belakang-atau-alasan-kamu-699",
            "question": "tuliskan sebuah karangan tentang latar belakang atau alasan kamu masuk ke salah satu organisasi pramuka di sekolahanmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Saya\n mengikuti gerakan pramuka pada waktu saya duduk di bangku sekolah dasar\n dahulu. Pada waktu itu jujur alasan saya mengikuti organisasi ini \nadalah hanya untuk mengikuti kewajiban dari pihak sekolah untuk \nmengikuti kegiatan ekstrakulikuler. Tetapi setelah saya ikut dalam \npelatihan yang ada di dalam Gerakan Pramuka saya mulai merasa tertarik. \nHal ini bisa terjadi karena di dalam Pramuka saya diajarkan hal-hal baru\n yang tidak saya dapatkan di dalam pendidikan\u00a0 lainnya. </span>di pramuka kita diajarkan untuk menjadi pribadi yang mandiri, bijaksana, bertanggung jawab, dan kerja sama..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Saya senang pramuka pada saat saya duduk di bangku SMP. pada mlanya saya sangat tidak suka dengan kegiatan pramuka, saya berpikir \"emang kalo di pramuka aku dapet apa?&#039; itu pemikiran saya waktu saya SD, waktu SMP saya mulai suka dengan kegiatan pramuka ternyata pramuka melatih untuk bisa mandiri dan bertanggung jawab. itu alasan saya ikut pramuka<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mempengaruhi-pers-dalam-suatu-negara-tolong-di-bantu-y-387",
            "question": "Apa yang mempengaruhi pers dalam suatu negara ? tolong di bantu ya !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.adanya sumber berita di ngara tsb ,pres yg berperan abgai komunokator .\n2. pres yg diakuo ngra demokrasi merupakan campur tangan pemerintah \n3. pres mrupakan lmbaga otonom independen dngan tgs pokok",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n<span><strong>a.\n</strong></span><strong>Pengaruh terhadap Sistem politik yang di anut. </strong></span><strong>\n</strong><span><strong>\nKlasisikasi\nsistem pers dunia yang disajikan dalam buku Four Theories of the Press\n(Siebert, Perterson, &amp; Schramm, 1956)</strong>. Para pengarang membagi pers dunia ke\ndalam empat kategori: otoritarian, libertarian, tanggung jawab sosial dan\ntotalitarian Soviet. (Heru Puji winarso, 122: 2005). Pembagian itu berdasarkan\npengamatan mereka dengan menggunakan metode-metode ilmu sosial. Tesis buku ini,\npers selalu mengambil bentuk dan warna struktur-struktur sosial politik di mana\npers itu beroperasi. Untuk melihat perbedaan dan perspektif di mana pers\nberfungsi, harus dilihat asumsi-asumsi dasar yang dimiliki masyarakat itu\nmengenai: hakikat manusia, hakikat masyarakat dan negara, hubungan antara\nmanusia dan negara, hakikat pengetahuan dan kebenaran. Pada akhirnya, perbedaan\nantara system pers merupakan perbedaan filsafat yang mendasarinya. </span>\n<span>\nMenurut\nDominick, sistim media disuatu negara berkaitan dengan sistim politik dinegara\ntersebut. Sistim politik menentukan kepastian hubungan yang nyata antara media\ndan pemerintah (dalam Elvinaro Ardianto,2004:154). Pembagian pers dalam dunia\nini juga didasari pada keadaan politik di suatu negara. Ini dapat dilihat dalam\nperjalan pers di dunia. Sistem otoritarian berdasarkan sistem keadaan negara\nyang mempunyai kekuatan mutlak, pengawasan yang ketat, dan ancaman pembredelan\nbagi media yang melanggar. Liberatarian yang mengusung nilai-nilai kebebasan,\ntetapi ternyata akhirnya juga ditinggalkan karena dinilai hanya mengusung\nkepentingan kapitalisme dibanding dengan nilai-nilai edukasi. Berkembang teori\ntanggung jawab sosial, merupakan jawaban bagi suatu pers yang bertanggung jawab\ntetapi juga mempunyai kepedulian dengan terhadap masyarakat sebagai nilai\ntanggung jawab sosial. Totalitarian soviet merupakan wujud dari kekuasan yang\nabsolud kepada media dan tujuan media adalah memberikan sumbangan terhadap\nsuksesnya dan berlangsungnya sistem negara soviet. Melihat perjalanan pers di\ndunia tampak jelas bahwa sistem politik, akan sangat berpengaruh dalam sistem\npers yang dianut. <br></span>\n<span>\n<span><strong>b.\u00a0\n</strong></span><strong>Keadaan politik juga akan mempengaruhi kadar. </strong></span><strong>\n</strong><span><strong>\nKeadaan politik juga akan sangat mempengaruhi kadar\ndalam kebebasan pers yang ada. Konsep kebebasan pers sangat tergantung pada\nsistim politik di mana pers itu berada.</strong> Dalam negara komunis atau otoriter,\nkebebasan pers dikembangkan untuk membentuk opini pers yang mendukung penguasa.\nSedangkan dalam negara liberal atau demokrasi, kebebasan pers pada prinsipnya\ndiarahkan untuk menuju masyarakat yang sehat, bebas berpendapat dan\nberdemokrasi.</span>\n<span>\nPendekatan filosofis barangkali bisa dipergunakan\nuntuk melihat hubungan antara kebebasan dan manusia sebagai individu. John\nStuart Mill ( dalam Jakob Oetama : 1985 ) berpendapat, biarlah orang seorang\nmengembangkan kebebasannya yang absolut. Dengan menggunakan proses kebebasan\nitu pikirannya yang rasional akhirnya akan menemukan kebenaran. Singkat kata,\napabila dipersoalkan kebebasan pers, maka inti masalahnya adalah hubungan pers\ndan pemerintah. Kekuasaan dan relasi-relasinya menentukan ada tidaknya kadar\nkebebasan tersebut. Pengertian klasik ini tetap berlaku. Menurut Prof. Oemar\nSeno Adji SH, persoalan kebebasan pers terlalu disoroti dari segi hukum saja.\nSedangkan dalam prakteknya, terutama di negara-negara sedang berkembang seperti\nIndonesia, persoalan kebebasan pers lebih merupakan masalah politik. Artinya\nmasalah hukum yang diterapkan dan didalam penerapan itu politik ikut berperan\ndan berpengaruh terhadap hubungan kekuasaan dan kepentingan ( dalam Jakob\nOetama, 1989;73 )</span>\u00a0\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-kerja-sama-di-bidang-pendidikan-antar-negara-223",
            "question": "Apa tujuan kerja sama di bidang pendidikan antar negara??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saling bekerja sama untuk meningkatkan kualitas pendidikan antar-negara, saling membantu mencerdaskan bangsa, saling bertukar pendapat untuk memajukan bidang pendidikan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mendapatkan siswa yang berprestasi, supaya menambah ilmu dari negara lain..<br><br>mudah-mudahan benar.. :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penulisan-berita-hendaknya-bersifat-normatif-kritis-konstruktif-757",
            "question": "Penulisan berita hendaknya bersifat normatif, kritis konstruktif, dan edukatif. menurut analisis anda, haruskah pers mendukung penguasa atau mendahulukan kontak sosial serta membawa hiburan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya pers itu harus bersifat netral . berita yg dituliskan harus sesuai fakta yg terjadi, mengkritik namun sopan sesuai dg etika yg berlaku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-singkat-tentang-amenghormati-kedaulatan-b-194",
            "question": "berikan penjelasan singkat tentang\u00a0 a.menghormati kedaulatan b. integritas teritorial semua bangsa\u00a0 terimakasih :) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<span>menghormati kedaulatan<br>yaitu menghormati\u00a0</span><span>negara yang\u00a0mempunyai kekuasaan tertinggi.<br>b.</span><span>integritas teritorial semua bangsa\u00a0<br>yaitu\u00a0</span>Integrasi teritorial &gt;&gt; terbentuknya kesatuan administrasi kewilayahan yang berperan untuk melaksanakan kehendak rakyat dalam mencapai tujuan nasional atau\u00a0<span>intergritas teritorial adalah Negara Kesatuan Republik Indonesia dari Sabang sampai Marauke.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pengertian-duta-besar-ambasador-menurut-buku-pustaka-2-864",
            "question": "\u00a01. pengertian duta besar (ambasador) menurut buku pustaka. \u00a02. duta-duta indonesia untuk negara sahabat. \u00a03. bagaimana pemerintahan kedutaan indonesia.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "duta\u00a0besar adalah pejabat diplomatik yang ditugaskan kepemerintahan\u00a0asing berdaulat,atau kesebuah organisasi internasional,untuk bekerja sebagai pejabat \u00a0mewakili negerinya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-uu-dan-perppu-243",
            "question": "Apakah perbedaan UU dan Perppu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "UU: berisi hal2 yg mengatur lebih lanjut ketentuan UUD negara RI tahun 1945<br>Perpu:didalam UUD1945 pasal 22 disebutkan bahwa dalam ihwal kegentingan yg memaksa , presiden berhak menetapkan peraturan pemerintah pengganti UU . perpu memiliki kedudukan yg setara dengan UU<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan Peraturan Pemerintah Pengganti Undang-undang (Perpu) dengan Undang-undang diantaranya:<br><span><br>1.\n Pembentukan Undang-Undang harus melalui kesepakatan bersama antara \npresiden dengan DPR, sedangkan Perpu, lembaga pembentukannya yaitu \nPresiden (Presiden dalam kapasitasnya sebagai kepala negara).<br>2. \nUndang-Undang tidak memiliki masa batas waktu dan akan terus berlaku \njika undang-undang tersebut belum dicabut, sedangkan Perpu sifatnya \nhanya sementara (paling lama hanya 1 tahun, dan kemudian harus dikaji \nulang oleh DPR, bisa kemudian ditetapkan sebagai undang-undang ataupun \ntidak).<br>3. Undang-Undang dibentuk dalam keadaan yang normal (tidak \nsedang terjadi apa-apa), sedangkan Perpu dibentuk karena diasumsikan \nnegara sedang dalam keadaan kacau atau abnormal.<br>4. Pengawasan Undang-Undang melalui mekanisme judicial review, sedangkan Perpu pengawasannya melalui mekanisme political review.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-lain-hukum-tidak-tertulis-468",
            "question": "Apa nama lain hukum tidak tertulis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Convensi, itulah nama lain dari hukum tak tertulis.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>hukum yang tidak dituliskan atau tidak dicantumkan dalam perundang-undangan\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}